% プロジェクト学習中間報告書書式テンプレート ver.1.0 (iso-2022-jp)

% 両面印刷する場合は `openany' を削除する
\documentclass[openany,11pt,papersize]{jsbook}

% 報告書提出用スタイルファイル
%\usepackage[final]{funpro}%最終報告書
\usepackage[middle]{funpro}%中間報告書

% 画像ファイル (EPS, EPDF, PNG) を読み込むために
\usepackage[dvipdfmx]{graphicx,color}

% ここから -->
\usepackage{calc,ifthen}
\newcounter{hoge}
\newcommand{\fake}[1]{\whiledo{\thehoge<70}{#1\stepcounter{hoge}}%
  \setcounter{hoge}{0}}
% <-- ここまで 削除してもよい

% 年度の指定
\thisYear{2016}

% プロジェクト名
\jProjectName{使ってもらって学ぶフィールド指向システムデザイン}

% [簡易版のプロジェクト名]{正式なプロジェクト名}
% 欧文のプロジェクト名が極端に長い(2行を超える)場合は、短い記述を
% 任意引数として渡す。
%\eProjectName[Making Delicious curry]{How to make delicious curry of Hakodate}
\eProjectName{Field Oriented System Design Learning by Users' Feedback}


% <プロジェクト番号>-<グループ名>
\ProjectNumber{03-A}

% グループ名
\jGroupName{町内会グループ}
\eGroupName{Neighborhood Association Group}

% プロジェクトリーダ
\ProjectLeader{1014237}{伊藤泰斗}{Taito~Ito}

% グループリーダ
\GroupLeader  {1014120}{永井陽太}{Youta~Nagai}

% メンバー数
\SumOfMembers{5}
% グループメンバ
\GroupMember  {1}{1014059}{船木綾香}{Ayaka~Funaki}
\GroupMember  {2}{1014120}{永井陽太}{Youta~Nagai}
\GroupMember  {3}{1014231}{森島帆南}{Honami~Morishima}
\GroupMember  {4}{1014237}{伊藤泰斗}{Taito~Ito}
\GroupMember  {5}{1014253}{横山新}{Arata~Yokoyama}

% 指導教員
\jadvisor{伊藤恵,南部美砂子,奥野拓,木塚あゆみ,原田泰}
% 複数人数いる場合はカンマ(,)で区切る。カンマの前後に空白は入れない。
\eadvisor{Kei~Ito,Misako~Nambu,Taku~Okuno,Ayumi~Kizuka,Yasushi~Harada}

% 論文提出日
\jdate{2016年7月27日}
\edate{July~27, 2016}

\begin{document}
%
% 表紙
\maketitle

%前付け
\frontmatter

\input{abstract.tex}

\tableofcontents% 目次


\mainmatter% 本文のはじまり

%背景・目的
\input{background_purpose.tex}

%目的
%\input{purpose.tex}

%開発プロセス
\input{process.tex}

%開発準備
\input{pre_develop.tex}

%じぷりについて
\input{about_app.tex}

%中間発表
\input{middle_presen.tex}

%前期のプロジェクト振り返り
%\input{middle_reflection.tex}

%今後の展望
\input{future_prospects.tex}

%前期の振り返りと学び
\input{reflection_learning.tex}

% 以降、付録(付属資料)であることを示す
\begin{appendix}

\input{appendixA.tex}

\input{appendixB.tex}

%付録の終わり
\end{appendix}


%\backmatter

% 参考文献
\begin{thebibliography}{10}
\bibitem {book_about_monaca} 永井勝則. クラウドでできるHTML5ハイブリッドアプリ開発 Cordova/Onsen UIで作るiOS/Android両対応アプリ (Monaca公式ガイドブック) . 翔泳社, 2015.
\bibitem {monaca_debugger} Monaca. Monaca Debugger HTMLハイブリッドアプリのテストを超効率化. 2016. \url{https://ja.monaca.io/debugger.html} (2016/7/20アクセス)
\bibitem {about_mbaas} NIFTY Cloud mobile backend. mBaaSとは. 不明. \url{http://mb.cloud.nifty.com/about.htm}(2016/7/16アクセス)
\bibitem {price_mbaas} NIFTY Cloud mobile backend. 料金. 不明. \url{http://mb.cloud.nifty.com/price.htm }(2016/7/16アクセス)
\bibitem {intro_mbaas} nifty. ニフティクラウド「mobile backend」のご紹介. 不明. \url{http://lp.mb.cloud.nifty.com/mbaaspaperdownload} (2016/7/20アクセス)
\bibitem {book_about_github} 大塚弘記. GitHub実践入門 Pull Requestによる開発の変革. 技術評論社, 2014.
\bibitem {monkey_git} サルでもわかるGit入門~バージョン管理を使いこなそう~. Gitの基本 はじめに. 2014. \url{http://www.backlog.jp/git-guide/intro/intro1_1.html}(2016/7/16アクセス)
\bibitem {tutorial_monaca_CLI} Monaca. Monaca CLI チュートリアル. 2011. \url{https://docs.monaca.io/ja/quick_start/cli/ }(2016/7/16アクセス)
\bibitem {Redmine} Redline.JP. チケットのウォッチャー. 不明. \url{http://redmine.jp/glossary/i/issue-watcher/ }(2016/7/16アクセス)
\bibitem {Trello} SELECK. 無料＆日本語化！「Trello」でタスク管理がラクになる！使い方・始め方を解説します. 2016. \url{https://seleck.cc/610 }(2016/12/16アクセス)
\end{thebibliography}

\end{document}
